Title: Messer - Was man sich selbst verspricht
Date: 2012-12-03 11:47
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: art, manuelgehrke, messer, music
Slug: messer-was-man-sich-selbst-verspricht

![messer]({static}/images/messer.jpg)

Ich weiß gar nicht was ich schreiben soll. Dies ist ein Musikvideo der
Band Messer aus Münster. Dazu läuft eine Collage aus Fotos, bewegten
Bildern, Grafik und Architektur. Und wenn ich ehrlich bin hat mich seit
langem kein Musikvideo so berührt. Irgendwie spiegelt das Visuelle
perfekt die Klänge wieder. Eine Symbiose die wirklich funktioniert. Und
außerdem ist Manuel eh der Beste... \<3

> "Wie bei der Musik gibt es einen Anfang, einen Ton, ein Bild, eine
> Assoziation. Und wie sich die Schichten der Songs aufbauen, bauen sich
> die Schichten eines Videos auf. Mit der Mischung aus Found Footage und
> frischem Material und ohne die Begrenzung finanziell aufwendiger
> Produktionen, entstehen besondere Kanäle und persönliche
> Ausdrucksformen. Jeder kann Inhalte schaffen und keiner stößt sich an
> technischer Ambivalenz. In diesem Fall werden die beiden Medien, Film
> und Fotografie, die in einer ständigen Konkurrenz zueinander stehen,
> vereint. Die Emanzipation, zu jeder Zeit Sender und Empfänger zu sein,
> lässt die Grenzen alter Gewohnheiten schwinden. Der Rhythmus wird
> wichtiger als das technische Korsett. Befreit davon kann jede Idee
> ohne Bewertungsmuster einfließen und damit ersetzt die Inspiration die
> Erwartung. Die Narration bleibt das Video schuldig und organisiert
> sich durch autonom funktionierende Episoden. Schöne Landschaften, an
> denen ich mich erfreuen kann, treffen auf kalte Architektur, in der
> ich mich verlieren möchte. Gitarrenflächen treffen auf statisches
> Schlagzeug. Die Zerbrechlichkeit eines Messer Songs wird stetig
> malträtiert und man findet die Erlösung im Detail."  
>  <cite>Manuel Gehrke</cite>

{% vimeo 54761286 %}

